文匯報狙擊港台年度人物選舉 稱候選人包括利君雅及《蘋果日報》是「公器私用」、「不倫不類」

港台英文台節目Backchat日前舉辦2020年度人物選舉，原定今早9時於節目內公佈結果，但主持今早指，由於有數千張不尋常選票湧入，決定取消是次投票。同時左報《文匯報》於今日的A10版狙擊該選舉，稱候選人中包括港台記者利君雅及《蘋果日報》等，是「公器私用」、「不倫不類」，質疑選舉欠專業性及代表性。

Backchat 2020年度人物選舉的10位候選人包括：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、抗疫的前線醫護、清潔工、特首林鄭月娥、港台記者利君雅及《蘋果日報》等。《文匯報》於今日A10版狙擊該選舉，指選舉引起網上爭議，又引用民建聯立法會議員梁志祥、廣西南寧市政協委員陳志豪等建制派人士的言論，批評選舉「公器私用」、「不倫不類」，稱節目羞辱香港市民智慧，要求政府加強對港台運作的監管，並促港台管理層檢討。建制網媒《今日正言》亦出帖批評選舉，指候選名單竟包括《蘋果日報》及利君雅，是「貶低了同場競逐的張竹君醫生等人」。

支那玩人格批鬥

唔怪得取消
原來文滙出聲

喉舌屌人公器私用

加埋文匯報落去咪得，睇下輸幾多條街

唔怪得知cancel咗啦, 原來有人唔想知結果

咁7婆係咪又公器私用？RTHK喎

建制狗其實係驚林奠大勝，怕又助長林奠連任。

香港人永遠都錯

文匯報真係諗多左

冇篩選冇DQ既選舉
就系要公平競爭嫁la

文匯治港，勁過支聯辦

咁整個新候選人list囉
1. 777 破壞一國兩制
2. 大波華 破壞香港法治
3. ........

4. 文匯大公係香港良心之眼

咁要加埋中聯辨先得

5.中聯辦將習溫暖傳遞你我

沒有討論空間D friend

777貶低了同場競逐的人

整個年度仆街大選

777有份都公私器用 侮辱智慧
咁你咪叫人投777

下次加埋總加速師，睇下有冇人功高蓋主

驚輸就取消